【又係南生圍】狂徒縱火燒毀橫水渡 林超英促警方徹查

【20:00】新增燒毀的橫水渡相片
【14：01更新】新增動新聞
【12:30更新】林超英在fb帖文，要求警方以有組織嚴重罪行方向調查
【12:00】立法會議員鄺俊宇也到場了解火警，他直言：「好難令人說服這是天然火警...這是縱火。南生圍一次又一次火警，應該抽出縱火狂徒。」
【09:10】消防員初步調查後稱，火警起因有可疑

元朗南生圍又發生縱火事件，早上6時22分，橫水渡的承辦商，發現碼頭旁邊一個木板搭建的斜台冒煙起火，連帶綁在搭建物的船隻亦告燒毀。消防員接報趕到開喉，約10分鐘後將火救熄，沒有人受傷，但船隻焚毀下沉。消防員初步調查後，認為火警起因有可疑。

橫水渡由清晨6時至晚上11時運作，每程6元，單車另加一元，接載市民橫過山貝河。起火位置並非常用的上落位，對市民登船上落並沒影響。

經營橫水渡的譚伯講述火警稱，每晚11時15分收工，會把船隻泊在碼頭旁，今朝6點回來發現火警，隨即報警。他指船伕沒有抽煙習慣，收工時也確定蚊香熄滅。現場有閉路電視錄映，會交給警方調查，暫時未決定會否購置新船。他預計今日損失約2千元，而且剩下一隻船，遊人過河須時排隊等候。

對南生圍一帶接連有縱火案，譚伯坦言感到無奈。他說：「無留意有冇(可疑人)，我退休人士，簽咗約經營，守住呢度，其他嘢冇理。就算知，我都係睇唔到。好難講，地方咁大，發生咩事，我哋都係唔知...」欲言又止。

譚伯做橫水渡7年，之前是打工，近兩年才正式持牌經營。他指實質有生意做，是4至5個月內的事，而且集中在周末假期，「打雷、颱風都做唔到」。

立法會議員鄺俊宇也到場了解火警，他直言：「好難令人說服這是天然火警...這是縱火。南生圍一次又一次火警，應該抽出縱火狂徒。」

中大地理與資源管理學系客座教授、前天文台長林超英在fb帖文，留言說：「南生圍又起火，今次毀人私產，破壞交通，有針對性，有計劃，目的是令人無法前往，愈來愈凸顯有主腦和有組織的特質。敬請警方依循有組織嚴重罪行方向調查，把干犯刑事罪行人等拘拿歸案，再不能因為這裏是新界而視為『係咁架喇』。」

連同這宗火警，今次是上月以來，南生圍發生的第三宗火警。上月12日及13日已經有兩宗，消防調查後指火警離奇蔓延，異於尋常，認為火警起因有可疑，警方調查後合併兩案調查，暫列縱火。